Оглавление документации по ЯОС, также известной как Ч115, A2, BlueBottle

## Прочитать сначала
* [Как работать с удобством?](как-работать-с-удобством.md)
* [Важное о файловых системах](важное-о-файловых-системах.md)

## [Язык и библиотека](язык-и-библиотека/язык-и-библиотека-оглавление.md)

## Графический интерфейс пользователя (ГПИ, GUI)

* [Редакторы и обработка ввода с клавиатуры](редакторы-и-обработка-ввода-с-клавиатуры.md)

## Разработка

* Обработка событий - см. комментарии в ../source/WMEvents.Mod
* [Как начать разработку](как-начать-разработку.md)
* [Редакторы кода - PET и TFPET](редакторы-кода-pet-и-tfpet.md)
* [TFPET - продвинутая IDE - техн.инфа](tfpet-продвинутая-ide-техн-инфа.md)
* [Сборка и запуск](сборка-и-запуск.md)
* [сборка-и-запуск-под-raspberry-pi.md](сборка-и-запуск-под-raspberry-pi.md)
* [Сборка и запуск на Zybo z7-10](сборка-и-запуск-на-Zybo-z7-10.md)
* [Файл описания конфигураций](файл-описания-конфигураций.md)
* [Технические детали запуска](запуск-ос-2.md)
* [Технические детали запуска кооперативной версии (в т.ч. под RPi)](загрузка-кооперативной-версии.md)
* [Передача компилятору опций](передача-компилятору-опций.md)
* [Некоторые опции компилятора](некоторые-опции-компилятора.md)
* [Инкрементная разработка Win32](инкрементная-разработка-win32.md)
* [Инкрементная разработка и модули](инкрементная-разработка-и-модули.md)
* [Обработка TRAP-ов](обработка-trap-ов.md)
* [Рефлексия](рефлексия.md)
* [Устройство отладчика - WMDebugger](устройство-отладчика-wm-debugger.md)
* [Устройство объекта в памяти](устройство-объекта-в-памяти.md)
* [О загрузке модуля](о-загрузке-модуля.md)
* [Перевод и переименование идентификаторов](перевод-и-переименование-идентификаторов.md)
* [Кодогенерация](кодогенерация.md)
* [Разработка ГПИ](разработка-гпи.md)
* [Команды ЯОС и как их создавать](команды-яос-и-как-их-создавать.md)

## Модульное тестирование

* Тестовая сюита запускается скриптами wsl-test*, там можно и посмотреть на примеры
* [Как реализовать автотесты в A2? - Oberoncore](https://forum.oberoncore.ru/viewtopic.php?f=22&t=6531&p=110490#p11049)

## Отладка

* [Как найти в исходном тексте место ошибки с красного экрана - trap, find pc, FindPC](как-найти-в-исходном-тексте-место-ошибки-с-красного-экрана.md)
* [Получение Writer (выходного потока) для KernelLog](получение-writer-выходного-потока-для-kernel-log.md)
* [Отладочная печать](отладочная-печать.md)
* [Вывод стека при ошибке компиляции](компилятор-fox.md#трассировка-компилятора-fox)
* Узнать PID текущего треда (активного объекта) - `Trace.Int(Objects.GetProcessID(),0)`
* [Профайлеры](профайлеры.md)

## Прочее

* [Аргументы командной строки при запуске A2 Яос](аргументы-командной-строки-при-запуске-a2-яос.md)
* [Конфигурация времени загрузки - aosg.ini или AOSCONFIG](конфигурация-времени-загрузки-aosg-ini-или-AOSCONFIG.md)
* [Параллельность в A2](параллельность-в-a2.md)
* [Клавиатура](клавиатура.md)
* [Мышь](мышь.md)
* Выход из системы - SystemTools.PowerDown / System.PowerDown (в зависимости от даты выпуска)
* Обратить внимание на WMInterpreterShell
* Файлы по маске - FSTools.Directory
* [Размер экрана в Linux](размер-экрана-в-linux)

## ЯОС

Проект русификации и перевода A2OS на русский язык, включая исходные тексты

* [О проекте](о-проекте.md)
* [План разработки ЯОС](план-разработки-яос.md)
* [Начальная настройка для русификации](начальная-настройка-для-русификации.md)
* [Русификация главного меню](русификация-главного-меню.md)
* [Шрифты](шрифты.md)
* [KOI-8R в программах](koi-8r-в-программах.md)
* [Сценарий перевода кода](сценарий-перевода-кода.md)

## Компилятор Лис

* [Разработка компилятора Лис](разработка-компилятора-лис.md)
* [Узлы дерева разбора в компиляторе](узлы-дерева-разбора-в-компиляторе.md)

## Ссылки и репозитории

* [Источники информации об А2](источники-информации-об-a2.md)
* [Цюрихский репозиторий](цюрихский-репозиторий.md)
* [Мои репозитории A2](мои-репозитории-a2.md)

